［屌你咩］騰訊子公司上市 要求豁免披露三董事持股 「避免辦公室政治」

內地科網巨企騰訊（0700）正申請分拆網絡文學子公司閱文集團來港上市，但閱文上市文件內提到，要求港交所豁免閱文3名董事權益披露，持有母公司騰訊股權比例，原因是如披露三人持股，將吸引騰訊員工「不必要的注意」，造成「不利」、「導致辦公室政治」的工作環境，獨立股評人David Webb批評閱文要求「蠻橫（outrageous）」。

招股文件披露，騰訊已向港交所申請，豁免按上市規則要求，在招股文件披露閱文集團三名非執行董事，包括騰訊首席策略官James Mitchell、騰訊影業行政總裁程武，以及騰訊投資併購部總經理林海峰在母公司騰訊的持股情況。

按招股文件文件的說法，聯交所已批出豁免，但《明報》引述消息稱，實際上聯交所並未授權豁免。港交所回覆傳媒查詢時，不評論個別個案。

閱文集團解釋，披露三人持股，將吸引騰訊員工不必要的注意，造成一種不利的、導致辦公室政治的工作環境，這將嚴重扭曲騰訊的企業文化，干擾這些高層在騰訊集團內的業務職責，以及作為擔任閱文集團董事的職責，「此舉可能導致重大不利影響騰訊及本公司，不符合騰訊、本公司及彼等（即三人）與我們股東的整體利益。」

閱文集團又認為，三人僅為非執行董事，主要職責是向董事會提供專業意見，公司已經用嚴謹的企業管治措施，以管理相關的利益衝突。公司又指出，三人持股比例不重大，對潛在投資者而言屬「不具意義及不重要的資料」。

Webb：閱文只能延遲公布 上市後需披露持股

閱文集團要求港交所豁免披露董事持股的「特權」，做法相當罕見。獨立股評人David Webb接受《路透社》查詢時形容，閱文要求「蠻橫（outrageous）」。亞洲企業治理協會秘書長Jamie Allen形容，批出豁免是強差人意的先例。

按目前《上市規則》的要求，新股需要披露，董事持有相關公司的股權及短倉。另外，由證監會執行的《證券及期貨條例》，規定上市公司董事會成員，必須披露他們在該公司及其任何聯繫公司所持有的股份權益或短倉。

David Webb指出，港交所上市委員會無權力豁免《證券及期貨條例》，即使閱文集團獲批出豁免，毋須在招股書列出持股，上市之後也須遵從《證券及期貨條例》，披露三名董事在母公司騰訊的持股比例，結果閱文只能推遲董事披露持股的日期。

閱文集團已向港交所遞交初步招股文件，外界料集資規模最多達8億美元（約62.4億港元）。閱文披露，公司去年業績扭虧為盈。全年賺 3,000 多萬人民幣，收入有 25 多億，升約六成，當中佔總收入 77% 的「在線閱讀」收入有近 20 億，主要靠用戶付費閱讀收費內容或參加每月訂閱計劃提高收入。

林海峰

特權

港交所次撚次都係話個別不評論

要不是

李小家：批批批

嘩，個戇鳩嘅籍口都批嘅話港交所真係執得

會唔會似qq 升成世

不能阻礙黨發展

中國公司就係特別多個別事件

你想向市場集資，但就唔俾投資者知你啲嘢，仲有人敢買你啲股票？

香港就係有，你吹得班人漲？

大佬你上市公司 咩人管理, 做大股東都唔知買你隻股 唔係咁搞笑下ma

香港喎
你股價會升 投資者乜都say yes啦

理撚得你 隻股票升咪得

開始成型啦, 港交所都開始人治

擺明有conflict都照上照批

有黨照就是就道理

港膠所同香港政府一樣都係亂黎

垃圾

你公司既事關公眾撚事

做臭左香港股市果朵，大家以後都無運行，好野！（雖然依家已經勁多造數既中資股）